Игра "Жизнь".
Место действия этой игры — «вселенная» — это размеченная на клетки замкнутая поверхность или плоскость.

Каждая клетка на этой поверхности может находиться в двух состояниях: 
быть «живой» (заполненной) или быть «мёртвой» (пустой). 
Клетка имеет восемь соседей, окружающих её.
Распределение живых клеток в начале игры называется первым поколением. 

Каждое следующее поколение рассчитывается на основе предыдущего по таким правилам:
    в пустой (мёртвой) клетке, рядом с которой ровно три живые клетки, зарождается жизнь;если у живой клетки есть две или три живые соседки, то эта клетка продолжает жить; 
    в противном случае, если соседей меньше двух или больше трёх, клетка умирает 
(«от одиночества» или «от перенаселённости»)

Игра прекращается, если:
    на поле не останется ни одной «живой» клетки
    конфигурация на очередном шаге в точности (без сдвигов и поворотов) повторит себя же на одном из более ранних шагов (складывается периодическая конфигурация)
    при очередном шаге ни одна из клеток не меняет своего состояния (складывается стабильная конфигурация; предыдущее правило, вырожденное до одного шага назад)

Эти простые правила приводят к огромному разнообразию форм, которые могут возникнуть в игре.

Игрок не принимает прямого участия в игре, а лишь расставляет или генерирует начальную конфигурацию «живых» клеток, которые затем взаимодействуют согласно правилам уже без его участия (он является наблюдателем). По умолчанию при старте игры в классическом режиме жизнь распределяется по полю в случайном порядке.

------------УПРАВЛЕНИЕ------------
Spase - поставить на паузу / убать с паузы
    Пока игра стоит на паузе, можно кликами ЛКМ зарождать либо убивать жизнь в клетке. (Доступно только в творческом режииме и в режиме "Экспериментатор")
S - Сохранение, необходимо ввести в консоль название сохранения без расширения.
D - Загрузка, аналогично, необходимо ввести в консоль название сохранения без расширения.
DEL - очистить поле (Доступно только в творческом режииме и в режиме "Экспериментатор").

